<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="714" ano="2016">
  <nomeProposicao>MPV 714/2016 </nomeProposicao>
  <idProposicao>2078503</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Tributação; Viação e Transportes</tema>
  <Ementa>Extingue o Adicional de Tarifa Aeroportuária e altera a Lei nº 5.862, de 12 de dezembro de 1972, e a Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986.

NOVA EMENTA: Extingue o Adicional de Tarifa Aeroportuária; amplia o limite de participação do investimento estrangeiro na aviação civil para 49% do capital com direito a voto; altera as Leis nºs 5.862, de 12 de dezembro de 1972, 7.565, de 19 de dezembro de 1986, e 12.462, de 4 de agosto de 2011; revoga as Leis nºs 7.920, de 7 de dezembro de 1989, e 8.399, de 7 de janeiro de 1992; e dá outras providências.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>Aumenta a participação do capital estrangeiro nas empresas aéreas. Revoga as Leis nº 7.920, de 1989; 8.399, de 1992 e dispositivo da Lei nº 12.462, de 2011. </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>02/03/2016</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="14/06/2016">Leitura do recebimento do Ofício nº 283/2016, do Congresso Nacional (CN), que encaminha o processado da Medida Provisória nº 714/2016 (Sessão Deliberativa Extraordinária de 14/6/2016 - 22h13 - 147ª Sessão).</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Extinção, Adicional de Tarifa Aeroportuária (Ataero), prazo determinado, aumento, taxa aeroportuária, recomposição, equilíbrio econômico-financeiro, contrato, concessão (administração pública), exploração, infraestrutura aeroportuária, alteração, lei federal, autorização, Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero), criação, sociedade subsidiária, participação, sociedade empresária, Código Brasileiro de Aeronáutica, aumento, participação, capital estrangeiro, empresa aérea. _Revogação, dispositivo legal, Código Brasileiro de Aeronáutica, concessão, direção, empresa aérea. 
_Revogação, lei federal, criação, adicional de tarifa aeroportuária. _Revogação, dispositivo legal, lei federal, destinação, adicional de tarifa aeroportuária, Fundo Nacional de Aviação Civil (FNAC). _Revogação, lei federal, destinação, recursos, adicional de tarifa aeroportuária. </Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1438275</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>