<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<proposicao tipo="MPV       " numero="713" ano="2016">
  <nomeProposicao>MPV 713/2016 </nomeProposicao>
  <idProposicao>2078502</idProposicao>
  <idProposicaoPrincipal>
  </idProposicaoPrincipal>
  <nomeProposicaoOrigem>
  </nomeProposicaoOrigem>
  <tipoProposicao>Medida Provisória</tipoProposicao>
  <tema>Educação; Tributação; Turismo</tema>
  <Ementa>Altera a Lei nº 12.249, de 11 de junho de 2010, para dispor sobre o Imposto de Renda Retido na Fonte sobre a remessa de valores destinados à cobertura de gastos pessoais, no exterior, de pessoas físicas residentes no País, em viagens de turismo, negócios, serviços, treinamento ou missões oficiais, e dá outras providências.

NOVA EMENTA: Altera as Leis nºs 12.249, de 11 de junho de 2010, 9.779, de 19 de janeiro de 1999, e 9.481, de 13 de agosto de 1997, para dispor sobre a incidência do imposto de renda retido na fonte sobre remessas ao exterior de valores destinados à cobertura de gastos pessoais, à promoção de produtos, serviços e destinos turísticos brasileiros e de rendimentos provenientes de aposentadoria e pensão.</Ementa>
  <ExplicacaoEmenta>
  </ExplicacaoEmenta>
  <Autor>Poder Executivo</Autor>
  <ideCadastro>
  </ideCadastro>
  <ufAutor>
  </ufAutor>
  <partidoAutor>
  </partidoAutor>
  <DataApresentacao>02/03/2016</DataApresentacao>
  <RegimeTramitacao>Urgência</RegimeTramitacao>
  <UltimoDespacho Data="14/06/2016">Leitura do recebimento do Ofício nº 282/2016, do Congresso Nacional (CN), que encaminha o processado da Medida Provisória nº 713/2016 (Sessão Deliberativa Extraordinária de 14/6/2016 - 22h13 - 147ª Sessão).</UltimoDespacho>
  <Apreciacao>Proposição Sujeita à Apreciação do Plenário</Apreciacao>
  <Indexacao>Alteração, lei federal, redução, alíquota, Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF), remessa para o exterior, cobertura, gastos pessoais, país estrangeiro, pessoa física, viagem de turismo, viagem de negócio, viagem a trabalho, viagem em missão oficial, não aplicação, retenção na fonte, remessa, educação, pesquisa científica, estudos culturais, taxa escolar, taxa de inscrição, evento, tratamento de saúde.</Indexacao>
  <Situacao>MESA - Aguardando Apreciação pelo Senado Federal</Situacao>
  <LinkInteiroTeor>http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1438267</LinkInteiroTeor>
  <apensadas />
</proposicao>